呢d路口通常邊個優先？

去到冇咁繁忙路口
冇交通燈又冇牌
大家要讓右邊車行先？
係規定定共識？上網搵唔到
例子1:
荔景華瑤路荔景山路交界

假設兩車到X位置時間一樣
黃車要讓藍車行先？

例子2:
大圍富健街顯康街交界

邊個先？

又或者大路雙白線，轉左入小路再一手u turn出返大路
俾人告雙白線掉頭 但架車已經完全入晒小路

大家仲有咩易中伏位講下？

狹路相逢勇者勝

都唔係話勇既
都係要避免意外發生 有時知多少少嘢對自己有着數

黃色優先

條路冇越線嘅優先

撞左兩個一齊告
圖一應該畫線藍線直路優先
因為鴨脷洲橋轉入利南道入海怡半島都係咁設計
但有畫讓線

個問題就係好難睇到邊條冇越線
主路未必一定係完全直路

圖一黃線匯入人哋條線, 梗係黃線讓人
圖二藍線 cut 過人哋線, 梗係藍線讓人

巴打你 P 牌?

圖一黃讓
圖二藍讓
一切以唔需要cut人線為大前提

有讓線就完全冇得拗

我都覺得係直線優先(以上例子以外都係)
但如果圖2點計?兩個都轉彎

圖一唔認同，黃線唔洗cut其他行車線wor，而藍線轉左唔係要cut線先咩。應該黃線優先？
圖二認同

圖2如果成日撞就會畫
評估邊面車多就主線
如果差唔多就3面畫晒

甩左p好多年
但俾個p牌老友問起
幾個職業司機都唔同意見

紅色圈住咪有一行車路分隔線，藍色轉過嚟咪有切線動作

嗱大家已經有分歧

黃線匯入bor
雖然藍線轉彎，但係到匯入位前已經正線
不過哂尻氣啦，真係撞睇車cam 就知邊個篤油

因為藍線轉到入路口後，佢已經係正線車，反而黃線係要匯入。

重點係匯入, 正常匯入人哋條線要讓人行先
藍線已經入咗主線, 唔會理入主線前行咩線嗰喎

有分歧唔出奇, 但好肯定答你, 匯入要讓人

揸咗咁多年車都冇諗過依個問題
都覺得直路係優先
個P仔一句: 點解你哋會覺得主線係直路
我真係唔知點答

冇得覺得主線係直路
全部都要睇地下劃線
只不過咁岩主路都係直路

如果全部都冇畫讓/停線
直 -> 轉左 -> 轉右
如果佢再問點解
你就叫佢剪咗個牌

現實差佬得撚閒同你拗：睇撞車位置判邊個錯

反而想問呢個位青公d車係咪優先，明明係迴旋處
停車場出黎，青公d車全部唔收油直行，我係咪可以夾硬出收錢

迴旋處一定要讓右邊車，正路喺三聖過嚟嘅車係要讓你，不過依家班車手都唔撚理